【引渡惡法】鍾國斌：林鄭應晤民主派勿「講咗唔做」

鍾國斌指，香港社會撕裂的情況「嚴重到不得了」，較佔中時更嚴重。他又稱，最近聽到很多人十分切實地考慮移民，他在反思究竟想移民的港人，是否已對香港將來沒有信心和感到迷茫，他稱特首林鄭月娥既然說會多聽各方面意見，改變施政思維模式，便應盡快會見民主派：「（林鄭）講就講咗好多，但大家未見到，佢係咪要去積極去做、行第一步？點樣聆聽呢？係咪聽日搵胡志偉傾吓偈？呢啲一定係政府行第一步。講咗唔做，社會條氣會更加唔順。」

林鄭民望創出歷任特首新低，鍾國斌認為，現時社會對政府的信任很低，質疑有否落實問責制：「咁大件事，呢個問責制要嚟做乜？」他又指，律政司司長鄭若驊和保安局局長李家超在今次事件上負責執行，所以兩人責任相對低，「你話特首換人，我相信目前情況好難。」他指政府說會改過，但沒有行動，不能服眾，「係咪最基本要改革行會，行會人係你智囊，今次係咪失效呢？行會有啲成員自己都漏咗消息，話佢哋討論呢個問題（《逃犯條例》修訂）時有啲唔協調。」

民主黨胡志偉認為，林鄭要在下台前「執好手尾」，包括改組行會、抽出要負責的官員，因為接任人要處理其「爛攤子」，某程度上會令該人舉步維艱。